土瓜灣瘋了

.

政府今日（二月六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時起限制在土瓜灣指明「受限區域」（即土瓜灣馬坑涌道4-6號華發大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月七日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於土瓜灣馬坑涌道4-6號華發大廈近期出現確診個案，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」